法國警自殺成風，年初至今已累積至52個案

（德國之聲中文網）法國警察被認為已經長期超負荷運轉。許多警員已經積攢了數百小時的加班時間，工資又少，身體已經被推到了極限。自從2015年系列恐襲爆發以來，巴黎的警察就一直在連軸轉。去年秋天，針對馬克龍總統改革措施而爆發的"黃背心"運動變得愈發暴力後，法國警察的壓力就更大了。

策劃方表示、有大約27000名警察參加了在法國首都巴黎舉行的示威遊行活動。抗議的目標也包括政府打算推出的退休養老制度改革。

"如果亞馬遜用我們的警車送包裹，那這些包裹永遠也無法送到"是示威者打出的一個標語。其它的標語包括："警察被襲"、"停止自殺"。

從今年初以來，有52名法國警察自殺，數目超過過去幾年的總和。今年4月，法國政府就啟動了"自殺防範咨詢處"，為警員設立了24小時熱線。到目前為止，這樣的做法並沒有起到多大的作用。

參加巴黎遊行的一位24歲男子說："我們來到這裏，為了我們的工作條件而抗爭，同時緬懷那些結束自己生命的同事們。"

法國內政部長卡斯塔納（Christophe Castaner）在一次采訪中強調，他理解警員的擔憂。他同時宣布將隸屬於內政部的國家警衛隊的預算提高5個百分點，並新增1400個職位。

幾時到香港班死黑警吞槍自殺

工資又少

拉

法國人有廉恥，班中國狗撚有。同佢鬥長命好過

港共班狗就係幫市民自殺